又繁又簡又錯字 小三功課誤人子弟？

近期除了母語問題炙手可熱外，原來繁簡混用的亂象亦慢慢滲入小學教育。今日（5日）有家長分享大埔一間小學三年級學童的功課，發現一條題目內竟錯用多達3個簡體字，另外前文後理又有其他錯漏或別字，令家長批評教師求其不認真，亦不禁感嘆「中港大融合」原來早已在小學推行。

該家長Facebook群組「Tai Po 大埔」上，分享該張大埔一小學三年級中文工作紙。在整篇文章中，均以繁體字的閱讀理解原文及題目上，竟然出現「三個簡體字」:「幫」、「這」及「話」字均使用簡體寫法。另外有眼利的網民發現，第3題的答案中的「甚麼」亦與其他答案中不同，用上異體字「什」；而「填寫」的「填字」亦錯寫成「田」字。

有網民指功課的字體有時繁體有時簡體，擔心令學生產生混淆。有人亦質疑，教師隨意在網上下載內地簡體字文章，轉換成繁體而不作校對草草了事，批評涉事教師荼毒學生，準備教材亦不認真。

( Show Blocked User - 厹😎 )

變咗文盲

而家好多小學老師都係教大出身，你話我歧視都好，佢哋水平都真係好令人擔憂囉

用番繁體會死？

Content farm都吹奏

就憑呢幾粒字想洗底？
收皮啦

份功課係咪抄出來
懶唔緊要，出之前起碼認真睇一次先啦

殘體....